你哋用開Vim定Emacs

Vim
Emacs

乜嘢來？

用緊nano

想學vim，一路都的唔起心肝

平時淨係用/

毒撚先用呢D

易學難精

用左 vim 十年，都仲只係識最簡單嗰啲

vscode

試吓一個project 用VIM, 強制用，慢啲唔緊要
之後會用到上晒癮，成日諗仲有冇其他快捷鍵，係word都不自覺咁用VIM手勢打字

利申：用左兩年VIM咋，返唔到轉頭

我Vscode配Vim plug-in

個vscodevim extension好撚lag
我本身好鍾意vscode都開始頂唔順
依加開始轉緊去用nvim+tmux

我呢邊好順冇問題喎
師兄打開咩language?
我用數係一千行內Python

之前寫flutter de住bug咁寫
個cursor可以卡成幾分鐘
依加寫typescript無咁誇張
但係因為本身ts個lang server performance好差
加埋vim extension就lag到喊

M

gedit

vim曬撚咗好多時間，睇睇吓code就變睇vim點解依樣得嗰樣唔得
vim -> vscode 加 vim -> vscode
vim係會成日引鳩你去研究隻vim多過本身打緊嘅code

學左都唔快果度仆街
要comment / uncomment 十行code 勁唔順手

我用micro

還好啦 點樣唔順手法
如果唔裝plugin 都係入visual block mode改幾下搞掂
comment 咪<c-v>I//<Esc>
uncomment 咪0<c-v>ld
如果有裝commentary.vim仲可以直接撳gc嚟toggle
如果拎同其他editor/ide比 用mouse拉嚟拉去再禁ctrl+/咪仲唔順手

evil

vim

不過始終唔太識點用，我指好多command 要記但真係唔記得太多

pico

nano